女權撚：我不明白，為甚麼揀冷氣要同揀老婆一樣？

Metoo 風暴橫掃全球，幾乎每日都有不同國家不同行業的男女，走出來訴說不為人知的創傷。他們的坦率固然勇氣可嘉，但揭露只是開端，我們更要提防導致悲劇的元兇。
性別暴力，不光是個人的欲望過盛，也是社會的責任。放眼所見，滿目盡是充滿性意涵的訊息。

新聞裡，「公共小三」達百人斬成就洩慾救婚姻；女人和你，舒不舒服，看這3點就知道，壞男人都懂；巨乳豐臀太性感澳男破門而入搶走「她」（性愛娃娃）；搶先聞香！18禁+按摩棒阿妹新專輯有這些歌...性作為資訊的調味，隨處可見；更露骨更色情的，也都隨手可得。

廣告裡，由化妝美容修身豐胸，已經進化到「不能病，更要靚」。針對女性的身體，我們社會寫下了諸多規範，無孔不入。有時候包裝極其糖衣，像這個麥兜冷氣機廣告煞是天真可愛。畫面上雖然沒有女體，但那些文字看得人更頭昏腦漲。

麥太：「揀冷氣同揀老婆一樣。」
又靚又fit又襟又慳又定又靜
麥兜：「知道。」

每次看到這個廣告燈箱，我都忍不住翻白眼，心裡默念：「那你今晚抱住冷氣睡吧！」廣告赤裸裸地將女性物化，老婆等同於冷氣機；還要求女性做到「靚fit襟慳定靜」，又是多麼的嚴苛。為甚麼女生就不可以醜？不可以好動？做人老婆又要慳又要襟，尤其「襟」字，最叫我吃驚。廣東話的「襟」字，不是通常都用於物件嗎？電話好襟，張枱好襟，件褸好襟。「襟」，很多時候都連成「襟用」來說。說一個老婆「襟」，豈不是將老婆理解成物件了嗎？

風趣幽默嗎？我完全笑不出來耶！

你可能覺得我想多了，但我相信就是這些點點滴滴積累下來，讓女性得不到作為人的尊重，構成性別暴力的根源。言語上的侮辱，乃至身體上的侵犯，行為背後是有一套價值根據的，而價值往往不是一朝一夕架構起來。Metoo 之火燎原，正是時候追本溯源，把問題的關鍵抓出來。元兇，不是個別施暴者，而是我們心裡的「麥太」與「麥兜」。

我：我不明白篇文在講甚麼。

無病呻吟

那些文字看得人頭昏腦漲

咁d港女r口聲聲好盤筍盤咁又算唔算物化

你話相處得耐就話唔會睇重外在因素姐，而家不論男女都係睇你各方面本錢有幾多架喇，講撚到女人唔會要求男人有條件 唔見啲女人話釣金龜泊個好碼頭係物化男性 有好處有道德高地搶就女權前女權後

其實寫呢篇嘢條女係咪老姑婆

範，無孔不入。有時候包裝極其糖衣，像這個麥兜冷氣機廣告煞是天真可愛。畫面上雖然沒有女體，但那些文字看得人更頭昏腦漲

呢度開始先睇得明佢寫乜
行文好唔通順呀

釣金龜直頭比喻我地男人係龜喎

呢d 女人係咁 睇唔到有so 就唔理

龜都算

碼頭點計?

屌你老母 我一句都唔撚明

直頭當我地死物

睇到一半我以爲自己中風

女權*西

點解男人一定要專一上進有風度？
根本就係物化男性

我完全笑不出來耶！

將男人比喻為小鮮肉又點計

[quote]

麥太：「揀冷氣同揀老婆一樣。」
又靚又fit又襟又慳又定又靜
麥兜：「知道。」

每次看到這個廣告燈箱，我都忍不住翻白眼，心裡默念：「那你今晚抱住冷氣睡吧！」廣告赤裸裸地將女性物化，老婆等同於冷氣機；還要求女性做到「靚fit襟慳定靜」，又是多麼的嚴苛。為甚麼女生就不可以醜？不可以好動？做人老婆又要慳又要襟，尤其「襟」字，最叫我吃驚。廣東話的「襟」字，不是通常都用於物件嗎？電話好襟，張枱好襟，件褸好襟。「襟」，很多時候都連成「襟用」來說。說一個老婆「襟」，豈不是將老婆理解成物件了嗎？

風趣幽默嗎？我完全笑不出來耶！[quote]

襟老呀
係咪唔識廣東話

喺呢個年代 老婆/老婆既角色唔一定要係女人 佢算唔算自己用左傳統既角色定形睇左女人先？

On 9

耶

耶
耶
耶